@inproceedings{Bigeard:RECITAL:2017,
    author = "Bigeard,Elise",
    title = "Construction de lexiques pour l'extraction des mentions de maladies dans les forums de sant\'{e}",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL",
    month = "Juin",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "93-105",
    note = "Building lexica for extraction of mentions of diseases from healthcare fora",
    abstract = "Les forums de discussion et les r\'{e}seaux sociaux sont des sources potentielles de diff\'{e}rents types d'information, qui ne sont en g\'{e}n\'{e}ral pas accessibles par ailleurs. Par exemple, dans les forums de sant\'{e}, il est possible de trouver les informations sur les habitudes et le mode de vie des personnes, qu'ils ne partagent pas avec leurs m\'{e}decins. Il est donc possible de se baser sur ces informations pour \'{e}valuer la qualit\'{e} des soins ou les pratiques r\'{e}elles des patients, en dehors des h\^{o}pitaux. Il s'agit cependant d'une source d'information difficile \`{a} traiter, essentiellement \`{a} cause des sp\'{e}cificit\'{e}s linguistiques qu'elle pr\'{e}sente. Si une premi\`{e}re \'{e}tape pour l'exploration des forums consiste \`{a} indexer les termes m\'{e}dicaux pr\'{e}sents dans les messages avec des concepts issus de terminologies m\'{e}dicales, cela s'av\`{e}re extr\^{e}mement compliqu\'{e} car les formulations des patients sont tr\`{e}s diff\'{e}rentes des terminologies officielles. Nous proposons une m\'{e}thode permettant de cr\'{e}er et enrichir des lexiques de termes et expressions d\'{e}signant une maladie ou un trouble, avec un int\'{e}r\^{e}t particulier pour les troubles de l'humeur. Nous utilisons des ressources existantes ainsi que des m\'{e}thodes non supervis\'{e}es. Les ressources construites dans le cadre du travail nous permettent d'am\'{e}liorer la d\'{e}tection de messages pertinents.",
    keywords = "traitement automatique du langage,forums de discussion,extraction,terminologies,langage patient,maladies",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017"
}
